[武器公投] M16 vs AK47

真係叫你當兵打杖，二選一
M16
AK47

以上兩把突擊步槍均經歷歲月洗禮，由越戰至今尚未被淘汰，而且是世上最多人認識的突擊步槍

M16: 展開了細口徑(NATO 5.56X45)步槍的熱潮，多年受NATO及西方國家使用，至今依然是美軍常規部隊的武器， 預計將於2018年逐步淘汰

AK47: 以二戰時期德國設計的世上第一把突擊步槍Stg43為設計概念，使用7.62X39 子彈，火力強大卻完全犧牲準繩度， 但由於製作成本極低以及適合於絕大多數嘅環境使用， 所以衍生了不同的版本， 估計於未來30年內依然有大量國家及武裝部隊使用。

HK416

二選一啊！大佬
講先進我用Honey Badger PDW 啦

係M16/AK槍族
定係原來個兩支？

原來

M16A4都算，但M4,HK416唔算

M16都有分M16/A1/A2/A3/A4
AK47有type I/type II/AKM

你指既原來有無指定邊隻型號定真係最最最original果隻先？

第一眼睇XM8好撚型仔
可惜短命

all type

咁AK74算唔算？

點射AK 連射M16

我揀M16

Google 下 m16 vs ak47
已經大把資料睇

但如果話用a1比都可接受

但a3 a4比，未免對ak47太唔公平
相對m16, 用74 同新款ak, 如ak12, ak200 比都係唔公平呢

no
口徑不一

你啱
M16A1 vs AK47 better?

咁唔洗諗啦
一條rail都冇點撚用啊

由細到大啲friends都話AK47屌打M16

wait, M16A1都無rail

樓主龍門不停搬 m16 改咁多版 同原版ak47比

最後咪M16A1 vs AK47 囉

AK47都有type I/type II/typ III/AKM
或者犯規d計埋AK103
咁你又計邊隻先？

唔計A4
點都係M16
輕同後坐力細
實際上射速同準繩度都係M16好啲
同埋M16普通彈都識破片
不過你要我係博物館攞支槍出嚟打仗就不了

only type I to type III
AKM 唔算

AKM都唔得？

代入啫
下次投二戰SMG

ak
btw聽講比m16射中好最易止唔到血死